%@Titre: Amérique Nord -- 2001
\par Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$ tel que $OI=OJ=1$~cm, placer les points $M(-2;-4)$ et $N(2;-2)$.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que le triangle $OMN$ est isocèle en $M$.
\item Construire le point $P$ image de $N$ par la translation de vecteur $\overrightarrow{MO}$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $OMNP$ ? Justifier.
\item Calculer les coordonnées de $K$ , point d'intersection de $[ON]$ et de $[MP]$.
\end{myenumerate}